香港可唔可以學新加坡既房屋政策？

將所有公屋變曬綠置居咁推
以後只起綠置居、居屋、夾屋 唔再起公屋
將居屋既綠白表比例改成 白8 綠2

咁咪可以私人市場還私人市場
炒樓個班炒撚到上太空都唔關用家事啦

公屋是用黎吸納中國低收入人士

有人買綠置居就會交返間公屋出黎啦
呢啲咪留返比班中國新移民住囉

解決左香港人個住屋問題
咁有錢佬既損失邊個負責

其實新加坡都係私人市場還私人市場
炒樓個班咪自己慢慢炒囉

唔可以

Why

香港都大把人住私樓但實際攬住間公屋
或者做到所有財產擺喺親戚度都仲得
人性貪婪冇得改
分分鐘政府執正d嚴d
收物業空置稅，賣樓利得稅都解決啦

會做先算

諗多左
擺明就係官商勾結
一路吹供不應求
一路唔批地起公/居屋
繼續炒地 繼續將d地賣晒俾中國財團

早年新加坡房屋政策係參考香港公屋居屋政策，而家要學返轉頭

但係依家都有好多新建/新落成既公屋架
將個啲變曬做 綠置居 居屋咁推咪可以紓緩香港人買樓既問題囉

新界都好多地起到樓架
係政府唔去郁班新界佬姐
跟住個房屋問題既惡果要香港人黎揹

冇你七百萬港奴幫手托市邊會炒到咁高先得架

認真post無人理

係起緊好多
不過個問題係而家太多人上唔到車
主要原因係價錢問題
佢起多左又唔等於佢個價會回落
再加埋每日150個新香港人
我只可以講，儲夠錢好移民啦

其實買唔起私樓個班就點都買唔到架啦
所謂托市個班根本唔係佢地
倒不如推啲綠置居 居屋賣平啲比個班買唔到私樓個班

其實唔一定要跟私人市場去訂價
只係政府根本唔想咁做

點學?
公屋俾晒支那人
私樓貴到你買唔起

講真，每個人名一個單位，唔準炒
到時個個有樓住
但係唔會有人咁做

人地新起既hdb

1.郁新界佬，開發新界地
2.發展大嶼山
3.開發部分郊地或填海

其實香港新起個啲公屋都唔差
係細新加坡好多姐

咪講左 官商勾結
而家黃竹坑居屋綠表價9000蚊尺
我dklm

如果政府肯調低個價，或者唔跟同區o既平均尺價
再起多D 屋 就可以或者可以舒緩港人住屋問題

不過政府敢攪班有錢佬先算啦

其實政府個班人自己都係有錢佬
佢地又點會整啲政策搞返自己
都係個句睇佢地有冇心去搞

之前有新聞
D 有錢佬用佢地仔女D 名買
走晒法律la
香港政府又再捉蟲

人地疏好多矮好多 仲望到成片天
d綠化又正

劏房波已經係一個好例子

所以我都係搵夠就走
有時諗 香港都叫係我o既根
點解近十幾年攪到咁
完全無歸屬感

呢個的確係
人地新加坡可發展既地多過香港
人口又少過香港
起樓都唔洗起咁細咁密啦

所以香港個問題唔淨止係房屋政府

走得去邊呀
香港始終係自己既家
就算移民左 果度都唔係自己既地方

所以我上面咪語開發新界地、郊地、填海黎配合我上面提意既房屋政策囉

開發完都係俾d新移民搶晒
人口政策先係重點
好似sg d政府樓，本地人結左婚唔洗100萬就買到靚靚新樓，兩公婆做幾年工屋企補貼少少未30已經上得車
佢地d政策係好保護local，唔似港共一味出賣香港人

當年Singapore都係抄香港
結果依家...

郁乜鬼新界佬，政府做得上去既人都係有新界佬係後面撐腰。

人地俾票你先有得做，你點郁到啲新界佬呀

我上面講既綠置居 居屋 夾屋其實新移民都好難搶到
綠置居 首先佢地要有間公屋 不過如果有既話佢地都唔會買啦

居屋 夾屋 佢地都唔會有錢買

所以就係話睇佢地想唔想搞好香港囉
究竟係為個人利益定係香港人既利益定係新界佬既利益

Btw 班新界佬惡撚到

香港連估算未來人口都做唔到
搞咩政策都係哂氣

新加坡咁多實業
香港突然小左地產依條路就乜都無架啦

點解你會覺得佢做唔到或者唔識做？
佢地係為左地產商同有錢人（揸住好多樓嗰d，包括高官自己）所以先唔敢影響個炒市之嘛

起樓有幾閒唧

樓主可以睇下我啲舊post

其實可以做到地產商還地產商
政府樓還政府樓既

所以都係個句 睇佢地係為個人利益定整體香港人既利益囉

你想搞大圍野影響到商家佬利益既，佢地就唔會俾你做到上去啦。

你估班政府高官真係負責決策咩，難聽啲講你唔係扯線公仔，你都唔會做到上去。

我又唔完全覺得起多啲綠置居 居屋會好影響班地產佬
政府可以set入息資產限制
真係有錢個啲都唔會買政府樓啦
其實兩邊既市場都唔同

多啲人向政府反映意見 訴求
提意呢個房屋政策
只要多人講 夠嘈
咁政府都要做野

去反映冇用，政府一定偏袒商人利益

同埋次次都係和平示威遊行，所以政府根本唔驚你

除非用激進行為。

樓主不如睇開我開d post,只要增加土地供應，根本唔需要干預樓主/用一大堆奇奇怪怪嘅方法

你覺得依加唔夠多人反映咩？

公營同私營樓係香港有絕對關連

好多買唔起樓又申請唔到公屋既人而家係靠租私樓為生
你起多左你所講既綠置居，間接減少左呢一類租緊私樓既人
少左呢班人，私樓租金就有下調壓力，令買私樓收租既收入減少，間接影響左炒家購買私樓既誘因

認同用激進行為
但係班港豬點會衝

新加坡真係好屈機
個GDP仲可以5-6%咁上

唔洗問why啦
香港政府真係為香港人著想既就唔會搞到今時今日咁

其實增加土地供應唔代表解決到住屋問題
有地咪又係高價賣地比地產商 地產商再高價賣返比香港人
起公屋咪又係益新移民
所以只起綠置居 居屋 夾屋一定好過之前既方法

港大副教授：徵20倍「超差餉」 樓價必回落

政府一味咪又係辣招+加供應黎處理房屋問題,但又唔諗下宜家房屋已經變左商品咁比人炒,只係增加供應根本解決唔到問題,一直係咁落去就算樓價回落都只會係無限loop

擺明唔想解決問題
你有三十六計都冇用

見到樓豬個標題都笑撚咗
屌你新加坡既祖屋政府咪就係學香港囉

見你話點解政府唔搞新界班鄉紳
候強嗰班係黑社會黎㗎
(唔係，應該係重衰過黑社會)
如果佢地知道政府要搞佢地
佢地重唔洗橫手搞你全家?
所以連泛民都唔敢搞佢地
做政客抽水搵食啫，唔洗賠上家人吖嘛？
所以梁振英搵唔到地都唔怪得佢既
係貪曾留咗灘蘇州屎俾佢
利申 689 好特首

其實綠置居只係得綠表先買到 對私人市場冇直接既影響
至於居屋夾屋你話影響到私人市場 其實話大唔大話細唔細
租金就算下降 都唔會降到合理水平
加上私人市場有大把大陸人托住
而大陸人本身買唔到居屋
影響係有 但係唔係想像中大得咁緊要囉

我上面既提議加埋你講呢個方法
雙管齊下 一定掂

學東歐每人到 18歲就有公屋好過啦
環境係就係無咁好，但基本需要一定解決到
要投資、要炒樓一樣有得炒，各不相干

咪係
大把高官幾層物業，
又睇下啲議員有幾層物業 ，睇下譚議員
香港嘅土地問題，係因為好多既得利益者，
唔係淨係地產發展商
好多人上咗岸
解決問題嘅政策政策同方法大把
但係呢啲人會有好大嘅阻力
丁權咁唔公平嘅制度都仲可以存在

咁港府學坡仔,想填海就填海,想拆樓就拆樓,你又接唔接受到先